\justifying
\NSFCBodyText

% \subsubsection{已具备的实验条件}

% \subsubsubsection{硬件设施}
% 依托单位文化产业研究中心配备完善科研设施：（1）高性能计算集群：NVIDIA A100 GPU 4张（每张40GB显存），总内存512GB；（2）大容量数据存储系统：总容量500TB，支持多用户并发访问和自动备份；（3）专业级影像处理工作站：高色域显示器（99\% Adobe RGB）和专业级图形卡；（4）专业录音与视频编辑设备。表\ref{tab:hardware_config}详细列出了主要硬件设施配置。

% \begin{table}[htbp]
%   \centering
%   \fontsize{11}{11}\selectfont
%   \caption{\textbf{主要硬件设施配置}}
%   \begin{tabular}{lccc}
%   \toprule
%   \textbf{设备类型} & \textbf{配置规格} & \textbf{数量} & \textbf{主要用途} \\
%   \midrule
%   GPU计算卡 & NVIDIA A100 40GB & 4张 & 深度学习训练 \\
%   服务器内存 & DDR4 ECC & 512GB & 大规模数据处理 \\
%   存储系统 & 企业级NAS & 500TB & 多模态数据存储 \\
%   工作站 & 高色域显示器 & 5台 & 影像处理与分析 \\
%   录音设备 & 专业级麦克风 & 2套 & 访谈录制 \\
%   \bottomrule
%   \end{tabular}
%   \captionsetup{font={footnotesize,stretch=1.25},justification=raggedright}
%   \label{tab:hardware_config}
% \end{table}

% \subsubsubsection{软件资源}
% 实验室部署完整数据分析工具链：（1）自然语言处理：NLTK、spaCy、jieba、HanLP等；（2）深度学习框架：TensorFlow、PyTorch、Keras，支持BERT、GPT等预训练模型；（3）计算机视觉：OpenCV、PIL、scikit-image、detectron2；（4）数据可视化：Tableau、D3.js、Matplotlib、Seaborn；（5）社会科学统计：SPSS、Stata、R；（6）项目管理：Git、GitHub、Slack、Trello。

% \subsubsubsection{数据库资源}
% 依托单位图书馆购买丰富学术数据库：（1）外文数据库：Web of Science、Scopus、JSTOR、SpringerLink、ScienceDirect、EBSCO、SAGE、Wiley等；（2）中文数据库：中国知网（CNKI）、万方数据、维普资讯等；（3）专业数据库：MyDramalist、AsianWiki、Oricon等；（4）统计年鉴：中国统计年鉴、日本统计年鉴等。

% \subsubsection{尚缺少的实验条件及拟解决途径}

% \subsubsubsection{缺少的实验条件}
% （1）日本本土社交媒体数据因地域限制和平台政策无法完整获取；（2）日本娱乐产业一手资料属商业机密；（3）韩国、欧美娱乐产业数据资源分散；（4）大规模视频数据存储与处理需更专业设备；（5）日语情感分析缺乏高质量标注语料。

% \subsubsubsection{拟解决途径}
% （1）国际合作：与东京大学信息学环、早稻田大学文学学术院、首尔国立大学言论情报学研究所、阿姆斯特丹大学传媒系、南加州大学新闻与传播学院等建立合作关系；（2）数据采购：通过 Brandwatch、Talkwalker、Cision 等获取社交媒体历史数据（预算3-5万元/年）；（3）公开数据集：利用 Twitter Academic Research Product Track 等；（4）自主研发：已开发网络爬虫工具和多语言情感分析工具原型；（5）语料库建设：与日本合作机构联合建设日语情感标注语料库（约10万条）；（6）设备升级：申请经费升级视频存储和处理设备（预算5-8万元）。

% \subsubsection{利用国家重点实验室等研究基地的计划}

% \subsubsubsection{合作单位}
% 申请团队计划与国内高水平研究基地建立紧密合作关系：中国人民大学新闻学院社会发展研究基地、清华大学新闻与传播学院新媒体研究中心、中国传媒大学文化产业管理学院、文化和旅游部文化产业研究中心、国家广播电视总局广播电视规划院。

% \subsubsubsection{合作方式}
% 学者互访（每年邀请合作基地知名学者来校讲学1-2次，项目负责人赴合作基地交流访问1-2次）；联合研究（在重大理论问题上开展联合研究，共同发表高水平论文）；资源共享（共享部分研究数据和设备资源）；人才培养（共同指导研究生，开展学生访学交流）。


\subsubsection{已具备的实验条件}

本项目依托粤港澳大湾区数字经济研究院（IDEA 研究院）的科研基础设施与产学研生态，在算力资源、具身硬件设备、前期数据积累及高水平梯队建设方面已具备了极具竞争力的实验条件，能够完全保障项目的顺利实施。

\textbf{1. 国际顶级的超算平台与高保真仿真环境。} 
本项目大模型训练与大规模物理仿真对算力需求极高。IDEA 研究院“湾区数字经济算力中心”拥有入列全球 TOP100 的顶级 AI 超算集群，总算力超过 500P Flops。目前已配置由 80 台 NVIDIA DGX SuperPOD 节点（共 640 块 A100 GPU）以及 60 台 RTX POD 节点（共 480 块 RTX 3090 GPU）组成的庞大计算阵列，支持 8 至 32 位精度的混合计算任务，资源可根据本项目需求进行专线灵活调配。此外，实验室配备了多台搭载 RTX 4090/5090 的具身智能专用工作站，已完整预装部署 NVIDIA Isaac Lab、MuJoCo 等高保真物理仿真引擎及深度学习框架，能够充分支撑 Social-MLA 大模型的分布式训练以及高并发的 Sim-to-Real 强化学习仿真任务。

\textbf{2. 顶配的具身硬件平台与多模态动作捕获环境。} 
在物理部署端，实验室与国内具身智能领军企业（\textbf{星辰智能 Astribot}）建立了深度的核心科研合作伙伴关系，并在实验室实地部署了履带式双臂人形机器人（Astribot S1）作为本项目的主力验证平台。该硬件不仅适配高精度灵巧手、高灵活性夹爪及多自由度头颈模组，更关键的是向本项目开放了底层的关节力矩控制接口（SDK）与运动学解算库，完全满足 Social-MLA 模型从强化学习力矩输出到真机闭环部署的苛刻硬件需求。在数据采集端，实验室配备了工业级 Xsens 惯性动捕设备和 RealSense 空间深度相机矩阵，能够实时采集高精度的真实人体社交动作与网格数据，为算法的三维重建对比与基准真值评估提供精密仪器保障。

\textbf{3. 扎实的前期数据与全栈算法代码库。} 
项目组前期已积累了超 \textbf{200小时} 的高质量互联网演讲与高频交互视频数据，并借助申请人前期的并行数据筛选与高精度三维人体参数提取算法完成了初步的音画清洗与 SMPL-X 参数化处理，构建了极具价值的 \textbf{Embodied-Social-Pre} 预训练数据集。同时，团队已自主研发并内测了包含异构动作重定向、语音驱动表情生成及全身协同生成的全栈基础代码库，为本项目的快速启动与迭代奠定了坚实的软件与数据底座。

\textbf{4. 跨学科的顶尖科研梯队与工程技术支持。} 
本项目拥有一支梯队结构合理、具备跨学科攻坚能力的顶尖研究团队。团队由领域内资深主任研究员与高级研究员联合把关算法宏观架构；特别邀请了前 DeepMind 高级研究员为本项目的机器人动力学控制与 Sim-to-Real 强化学习提供硬核的 Robotics 技术支持与理论指导。此外，团队配备了多名全职资深算法工程师，并长期吸纳来自清华大学、北京大学及港校 Top3 的精英实习生深度参与，形成了从基础理论推导到复杂工程落地代码实现的高效研发闭环。

\subsubsection{尚缺少的实验条件和拟解决的途径}

\textbf{尚缺少条件：} 本项目最终面向适老化陪护等社会民生场景，虽然在实验室环境下具备完善的硬件与仿真条件，但尚缺乏“真实高动态适老化环境”下的人机长期互动测试条件与真实老年群体的用户主观评价样本库。

\textbf{拟解决途径：} 项目组拟依托 IDEA 研究院在粤港澳大湾区的科技赋能合作网络，在项目执行的第三年度，与深圳市代表性智慧康养机构建立实景测点合作。通过将搭载 Social-MLA 模型的机器人部署于真实的机构休息室或样板间中，引入专业心理学与社会学评估量表，收集真实老年用户对机器人“共情表现力”与“动作自然度”的量化反馈，从而打通技术从实验室走向临床应用验证的“最后一公里”。

\subsubsection{利用全国重点实验室等研究基地的计划与落实情况}

本项目在核心科学问题上受“共身智能（Cobodied AI）”理论驱动。申请人博士毕业于\textbf{虚拟现实技术与系统全国重点实验室（北京航空航天大学）}，该实验室正是“共身智能”前沿理论的发源地，具备国际一流的人工智能、虚拟现实与人机交互理论研究基础。

\textbf{协作与落实计划：} 
在项目执行期间，申请人拟依托与该全国重点实验室的深厚学术渊源与紧密协作机制，建立常态化的理论指导与学术交流通道。计划在“多维感知特征解耦”与“跨智能体认知对齐”等基础机理研究阶段，引入该重点实验室在虚拟人高保真渲染与认知科学评估方面的先进经验与专家智库支持。通过定期的联合学术研讨与阶段性成果互鉴，确保本项目的工程实践始终处于国家战略基础理论的正确指导下，实现新型研发机构（IDEA）极强的工程落地能力与全国重点实验室（北航VR国重）深厚理论底蕴的强强联合。